normalizasyon 
ölçeklendirme için değişkenlerin min ve max değerleri kullanılır
değişkenler farklı ölçeklerdeyse kullanılır
 veya    arasında ölçeklendirir
aykırı değerler tarafından etkilenir
sklearnde MinMax diye bilinir
standardizasyon
ortalama ve standart sapmaya göre hesaplanır
sıfır ortalama ve birim std istediğimizde kullanılır
Belirli bir aralıkla sınırlı değildir
aykırı değerlerden daha az etkilenir
sklearnde StandartScaler olarak bilinir
özellik dağılımı Normal veya Gauss olduğunda kullanışlıdır
z score normalizasyonu olarak bilinir
Sat Sep    GMT GMT